國泰宣布裁員六千人！

CCTVB啱啱講

玩完

有中國, 唔驚

本

過去港航，得咗

大批飛雞即將投入市場

保就業計劃完全失敗

失業率又升

汁？

痴撚線6千人

tvb 樓主5毛黎？

想接濟佢地！

汁呢

lm

睇TVB 都夠膽係到講

港航都自身難保

其他網未睇到

壞消息出盡，ccl年底上200

any online source?

收風有咩問題？

去巴士做巴士姐啦 咁專業

TVB 獨家新聞咩 , delay 少少都盡量唔好引用佢

6000咁少 推唔高失業率

咁多位ching 唔好再做爛市

好似係TVB 估6000

東方跟到咁貼都收唔到風

原來9吹

國泰香港員工幾多？

25000

消息人仕電視台

年底仲有會有一大波裁員潮

唔止啦， 好似30000

過檔大灣區航空吧

9月已經評估話有 6800 冗員 , 炒 6000 算留手

好少
香港800萬人口

準備cash 課金call g

小事啦

全球計先有 3萬

施X娜係邊

傳國泰（２９３）周五前交代重組方案，裁員或達兩成
《經濟通通訊社１９日專訊》國泰航空（００２９３）早前拒絕申領第二期「保就業」計劃，外界盛傳國泰最快本周開始派大信封，裁員人數可能高達６０００人。《南華早報》引述消息報道，國泰董事會預料將於未來數天開會，決定包括裁員和減薪在內的重組計劃，重組方案將於本周五（２３日）前公布。 據報，港府正試圖向國泰施壓，希望國泰向被裁員工提供更優厚的離職補償。 報道指，國泰今次的重組方案經過一個月時間審視，傾向裁減少部分員工，為未來航空需求回升作準備，但若需求未如預期般反彈，國泰可能被迫要進行另一輪裁員行動，而今次國泰的裁員規模與同業新加坡航空相近，新航上月宣布裁減４３００人，佔總體員工數目約兩成。不過，另有消息指，國泰今次裁員人數可能多達６０００人。 國泰發言人拒絕就傳聞發表評論。 此前有媒體報道，國泰本周起裁員，而留職員工也會減薪３０％至４０％。（ｃｌ）

藍絲飛雞點算

一早炒左

叫港府出多6000 個aco 位養住先

用完就棄架啦

叫流浮山刀手出黎幫佢裁喇

專心做雞

因

做雞收平d 囉 唔係點姐，遲啲連制服都無埋就無呢個價

因泰幫大陸含抵啦
你撐香港懲罰到你請多6000人都得啦

Who fucking care

全球33000
香港27600

屋台大業主話呢班人唔係樓市實力參與者
唔計

但係剛剛cable引述SCMP話裁員規模同新加坡航空差唔多。
新加坡航空之前炒4,300人，佔總數20%。

飛雞開始大量上市？

年尾又大量請人
起薪二萬一

手足

東涌樓市好睇

一早畀人炒撚咗

而家可能心都涼曬

東涌地理太閪 啲樓十年都炒唔起

快運啲人係咪照炒？

一定無咩影響

關咩事，本身航空業既營運成本就好高，咁多個月冇生意全球航空業都係破產邊緣

唉 識手足做緊

I mean 真手足

正 應該有唔少仲供緊樓 想睇人跳樓

因為航空業收皮
酒店業開始興旺起來了

原因心照啦

開風俗店吸納失業囡囡先

港龍工會咪請咗佢做full time staff

快運攞咗保就業

國泰表示未能收回大量制服

cx 同 ka

本身都唔係靠客運賺錢

藍絲抵啦

正啦喂

呢啲野中國大把

仆街, 以前吊高黎買, 依家要做階下X

記住係邊個仆街令到你地咁樣：就係~~~

***武漢打閪靶肺炎***!!!!!，佢~~~黎自中國武漢!!!（唔好諗咩撒亞人侵略武漢呢D劇本, 悶啦）

正 有排玩

冇嘢做，唯有Relax 下Staycation

識人喺入面做
佢成日喺IG放文宣

柏義莊兩萬蚊呎都收兩萬票 當有7成水票都仲有六千幾個買家 大撚把人撐起樓市

即刻wtsapp 關心下啲空姐朋友先

抵撚死，希望係上年篤灰果班黎，他朝君體也相同

你老母一早投入咗市場

一年前篤灰 一年後炮灰

減4成人工果班仲衰撚過俾篤航炒
炒撚咗果班都可以叠埋心水轉行搵新工
出半份糧果啲留喺度繼續俾篤航當狗咁糟質 就算疫情完咗客量點升返以篤航嘅作風都大把藉口唔會加返呢條數 留得喺度就預咗成世都做廉價奴工

其他國家航空公司唔聽見有裁員？

虎烏羊

第時開返關
唔知d機票會搶到幾貴

由200萬炒到900萬啦....炒唔起

對比其他 airline，條數差唔多

有啲炒過萬

可以擺搭未

幾千隻勞動力投入新市場

最唔明點解連登仔針對空姐
識個空姐 呢行根本唔係連登仔想像咁個個都係雞
最近連登仔啲智商好似倒退返去運動之前咁

我驚佢哋過唔到skill test咋

tvb獨家

港航幾時汁

一係轉地勤 一係轉餐飲 一係轉工商

有咩問題，唔睇對家新聞，trap自己係同溫層？

大量坐檯進場

點會啊，客運收入佔7-8成架wor

新加坡咪炒咗一批囉

坐咗幾耐

HX自己都唔掂，之前出咗通告叫員工分兩組。
一組11－12月放假（可以返PT但要公司批准），1－2月返工，另一組相反。呢4個月底薪減三成，非固定津貼無變。

減3，4成人工?
空中服務員6千蚊人工?

留低都減薪40％

正!玩撚完!

整香港飛香港比人懲罰咪得
日日起飛都得

我一早賣咗佢去菲律賓做工人啦

日日都傳
入面d staff心情係點

半澤直樹劇情

邊有咁快呀清開關有人敢飛先得

永久罷工！

同平時搭飛機嘅心情一樣

可以點走既都走曬啦，走唔到可以點

雞飛狗走！

炒撚晒啦

五毛狗其中一個agenda係玩冷血冷嘲熱諷降低所謂「連登仔」呢個稻草人既公信力

等睇有pr 罐頭回覆話連登仔係咁

唔好傻啦，大把黃店頂唔住

等人養 提早退休

因航好似算係炒得遲個批

當初連登有好多好有建設性既post、教學、討論。
搞冧個壇好易咋嘛，搞到人煩嫌咪得囉，感情台開假膠post、出軌求屌post, 話咁易洗熱門

加productivity 要你返多啲先有同一樣嘅人工咪得囉.....

賣牛肉飯

應該都諗定後路啦

其中一間PR係觀塘

支持樓市gogogo

AA : 失業都要住架, 唔通訓街咩, 清晒d 無實力既人, 之後會再有力上

仲未見主流媒體報道？

事實wor
你睇下上年六月前啲post
運動活躍嗰排咪好啲，依家好多又打回原形

全香港最傷公司，次次都有國泰，之前就炒油炒到輸錢，今次就無得飛快啲汁7左佢啦，一係就比馬雲買起黎做菜鳥空運囉

淨係跟私怨

三萬thx

半年前一早刴左
一係放no pay leave

波台撚 感情台撚 娛樂台撚
淨係呢3樣都搞死lihkg

因航玩督灰蝕多d啦仆街

接制接制

佢地成日賣空姐內衣 都大把錢喇

可能高達......

正常高層個班都炒晒

有on9仔，有假膠，有pr 0.5啦，航空界手足唔好上心，大家加油

之前想霸曬全港航空業做冇錢都買公司返來,又投資失敗垃圾

身邊真係有朋友係地勤， 空姐
銀行壓測已經過唔到，焗住撻訂慘撚到西

總之飛雞大平賣

上年6月先開始上連登嗰堆唔該收收皮啦

都唔係正式confirm炒左
好失望
未又係話傳會炒高達6000
講左幾日啦

不會裁員6000人

（今日）

141?

空姐好似都唔太高人工
仲要減三四成咪得返一萬幾

空姐黑絲特價了

美國、法國、澳洲、英國、德國、新加坡、阿聯酋、菲律賓幾個月前已經炒人。

洗咩上年6月
洪非凡熱狗波台狗玩左呢個agenda好耐
係抗爭太突然佢地一時間update唔切個玩法咋
洗白就過主啦

喜事黎，點慶祝好

建興會多咗好多純正廣東話嘅

好多2公婆都係airline, 熟嘅2pair 都係啱啱呢幾個月內收樓， 2公婆炒晒真係唔知佢哋點

咁要有得俾你番至得架。

6月有account=6月開始上連登？
醒少少啦有冇糧出架你咁撚蠢

留職減薪30-40%好似仲慘過拎賠償被炒

空中侍應既技能就真係得侍應,冇野識做
去譚仔啦

洗乜野白啫 根本上連登大部份人就口沒遮攔

唔罷工 最後都係冇咗份工

半澤直樹

係時候轆返飛g secrets

比人炒公司都未執

要聽二十次

: sir, coffee or tea?
: no coffee no tea no condom, all in your pussy
: ok, $350 3q+dup+BJ+BM+full service

做走地雞啦

重要最大批人
啲人真係唔識架喎

無可能

要嚟嘅始終都要嚟

市面上幾幾千個靚女搵工有咩生意可以擴大呢？？

我諗到 ！開幾間腳底按摩店應該有新國泰女女應徵。

空姐按摩店

咁上年6月先黎有account嗰堆唔該收收皮啦搞到烏煙瘴氣

睇錯泰國

斷鐘計， 機師18年已經將productivity pay 加大比例， 啲空服依家係guarantee 70 個鐘嘅時薪， 將個guarantee 縮到50 咪得

新會然乜都唔知就亂屈人PR

超
決定含個班高層你估會炒?最多每人一年袋少百幾萬

攞左政府錢之後就炒人

垃圾因航

又係6月

$350 你諗多咗

終於成真

141空姐大量上市

你哋無睇新聞架咩? 依家港龍空中服務員總幹事咪俾咗佢做....

之前國泰有個好好嘅航務部經理俾公司裁咗出嚟， 國泰機師工會都出返同一樣人工請佢幫手

佢都冇申請第二期點保?

sorry

my fault

第一期錢係6至8 月咋wor, 9 月唔炒算係咁

空姐可以搵我，我照顧晒你地

6000人9成係香港人，意料中事

講真想屌飛雞，大家記得壓價唔該

好賤

唔好收我件制服

影相都要時間，等下啦

話唔撐佢，其實啲會員算係咁，實際啲俾份工嚟養返個主席，都已經做咗嘢啦.....

未確保借到錢就比訂？利申 唔識買樓

飛雞平價賣春

35000都夠膽死啦啲飛雞

ching ho ball

好似話兩公婆入面，只炒一個喎，未fact check

中國民航局出咗警告 唔跟就禁飛 唔跪低可以點
（香港空域被中國領空包圍）

港龍果班行月薪制會相對高

國泰行時薪＋外站津貼，而家無得飛人工相對低

炒港龍，留國泰減薪應該最划算

咁大鑊

大量活雞供應

聽日股票升幾多

而家先炒算係咁
都無生意
留班人係到都無意思

唉，最驚係有一系列連鎖效應。

唔駛驚12月一完保就業即刻大把公司炒人

點首歌比佢地啦

G

推 黃之鋒：泰國網民無法聯署，由奶茶聯盟接手聯署 - 分享自 LIHKG 討論區

「連登仔係咁盲目信權威」
「連登仔係咁撚雙重標準」
但d五毛狗又要繼續上連登，堅唔明，我都唔會上SaveHK降低自己智力啦，又要睇又要屌仲廢過tvb師奶

上年金手指個班應該都玩撚完

抵撚死，名正言順罷工

咁之前批300億俾國泰究竟做D咩??

空中侍應

咁office 位個d 人呢?

你問嚟做咩吖，連燈仔以為間公司冇其他員工㗎

睇得嘅 有方法睇但cctvb完全無著數
要幫cctvb燒下錢 要了解下對家文宣

飛機變山雞
仲話唔話自己專業啊
原本幫飛機師含
而加幫個地盤佬含咋

賣黑絲

番大陸做空姐咪得

講左成個月之前又話留左function room

我想玩4p ,有無門路

講起女同基佬，連登仔係即刻9公上路

保高層成功 fat fat

去空姐牛肉飯返pt

在此 每個星期都流浮山刀手

it 狗有冇事？

一直都係

真係好多小朋友上連登 無工開都慘 仲要比人踩多腳話係雞

慘慘豬

有冇前線好黃既小薯講兩句

見到咁多連登仔想佢地做雞
就知人地有排都未唔掂到要做雞

做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛
做愛做愛做愛，我做鍾意做愛

G chi 全部落地做走地雞啦

宣布?

飛雞走狗

市面有4000雞雞，機會難得

機師都炒？

唔批既話，而家已經執得

要來嘅始終要來

想試下艙務長

意思係第一期既錢掉哂落鹹水海，到最後都係要炒

jm9

2年前唯一一個工會肯出聲撐九巴女車長，2年後班空姐比人雞喇就飛雞前飛雞後，兒登仔真係好野

你不喜歡？

我準備好同空中服務員做了

個九巴女車長係藍屍黎

身邊d做空姐既都真心黃
屌你班仆街

你唔駛賠一個月比我
你比比返套制服我得喇

單人房租金要升了

連登仔 見到女人就係咁

少部份員工=6000人？
佢員工有600000人？

我公司做工程，都請左兩個空姐做AE

去高鐵做鐵姐囉 愛國呀麻

More

你老闆識玩 請佢返黎唔係做野
係同你老闆做野

佢哋上一輪炒左出嚟，轉行做工程，二個有學位，不過今年佢哋公司比錢佢地夜晚工程HD

工程界人工低咪解釋到lo,呀豬呀狗都做得

屌你FAKE NEWS標題撚

他們都不想在這裏留得長
員工的心態已經改變

武肺搞到全世界少咗禁多flight，唔知班機師點跳槽

之前篤灰啲藍絲空姐唔知有冇份

老闆想佢地做野，佢地又想做野

141

好多好撚樣柒㗎

飛鴨出現了

吃不到的靚女就是雞

因管理不善而在全球最佳航空公司排名跌出三甲的國泰航空，及旗下國泰港龍航空早前拒絕申領第二期保就業計劃，疑為大裁員鋪路。據知國泰董事會最快本周五(23日)前公布重組計劃，當中包括裁員及減薪，估計裁員涉及香港員工約5400人，當中機艙服務員約佔4000人，預料規模將與早前裁減4300名人手的新加坡航空類似。有消息人士更透露，國泰計劃裁走港龍全部員工，直斥國泰棄港龍如敝履，以求保住國泰高層。

有消息指，國泰計劃裁走港龍所有員工，包括2000名機艙服務員，以及約500名機師；至於機場後勤則裁減約1000人，而國泰只裁1000多人。消息續指，為數不少的員工半年前自願減薪，若遭解僱，國泰亦只會補償自願減薪後的人工。

你公司幾好
咁有心培養人

機師有咩工可以搵返咁上下人工？

保左6至8月

第一個係熟人介紹入，第一緊住又介紹第二個，公司主動比錢夜校第一次，所以做女幾好

巴打 點睇今次炒人？
你地機頭有first in last out

我地其他人無

炒人係炒 SLS先？
Senior offer 退休？
咁5年起跳DOJ係咪安全線？

失業率都只係多左0.00075%

0.0075%

要變數學家了

我淨係想講：
抵鳩死

平條 L ，仲係企硬 2500 一 Q

帖錢比大公司抄人

兩個係咪簽左賣身契
要做滿至少幾年

2500 一Q?

來

運動期間智商咪又係一樣低

航空呢行會唔會冰河時期10年

機師落咗地會做咩？巴士司機？

兒登仔講嘢真係仆街

無事既，奶支那咪得囉

推

Push

解僱師

今日先話救航空業，緊係炒撚哂班貴嘅再請過一批啦

基層員工無諗過喎

希望篤灰果班全部落鑊啦

救航空業高層炸

攞咗香港人咁多錢注入國泰, 轉過手就大批裁員, 離撚晒普, 屌佢老母！

Cathy = Chi-Na

國泰班藍屍狗都一齊炒

都未正式宣布

中過一次伏仲唔驚咩
根本冇生意做 長遠黎講亦唔見有希望
唔係政府幫國泰養住d人
係國泰幫政府養住班人

巴士司機得罪咗你？

高層fatfat la

有咩問題 巴士司機不知幾好 你咩意思

空姐女可能易溝咗好多，如果自住租屋，即時搵有樓房男埋身，暫租半邊床位免租 !

咁咪無得去酒店high tea、無錢買chanel、無得去日本shopping食好西囉

冇得喺social media同人swap roster

執柒左佢啦支國泰

失業率升

跟郭中中去賣牛肉飯

攬炒成功

成大班白痴 話人地俾人炒就一定做雞

開uber
(要用telsa)

講係雞係公厠果d兒登仔
起下佢地底
肥矮窮柒毒實中其中一樣
現實失敗者黎
唔洗咁介懷

果時有d空姐中午食完tg
夜晚就返工

港龍係咪併埋入國泰定快運

炒期油

國泰就咁被大陸玩死咗

帝國航空

佢宣布唔申請第二期果時都預佢炒

過埋11月尾第二期完就知私人市場咩料

準備家用

5千條藍雞，抵撚死

國航幾時接管

其實如果你覺得一間咁多人嘅公司可以大多數人都係藍，咁你無理由相信社會上黃嘅係多過藍， 個比例完全唔合理

呢個時代仲返咩工啊.. 炒晒所有人就岩架啦... 人民動起來反抗吧~

炒哂啦清 剩底嘅係藍定黃 心照啦 無謂呃自己

"我嘅訴求就係返工".jpg

一share完個post d fd就send黎

唔係話香港有5百慢藍屍咩？
黃絲得2百萬零一人之嘛

炒晒？ 你會唔會將黃嘅人口睇得太少？ 一間27600 人嘅公司， 得1% 係黃？

吳敏兒接左力

咁嘅話就算撚數啦， 抗咩爭，少數服從多數算啦

是但啦 cctoy 幫癲佬話係就係

如果係冇經過干預就講得通 問題係黃嘅有幾多已經比人炒咗呢？如果你講得通 咁啲中銀交通銀行 都黃多過藍啦

屌還屌 唔好屌埋我d手足

係啊 如果仲淨咁多黃嘅 你國泰工會主席出事果陣 唔企出嚟？ 屁都唔敢放 同我講間公司 黃多過藍？ 人唔笑 狗都吠啦

空中服務員入面後生嘅比例係遠超老嘢， 你要講到黃空服嘅走晒， 起碼係講緊4－5000人以上， 如果上年到依家可以走到4－5000人就唔撚洗裁員啦

如果你講施安娜， 你睇吓人哋依家係做緊咩職業啦， 人哋個工會直頭整份工出嚟養佢呀

其實係咪大陸雞扮空姐

哩個聽講堅野 專做港g

終於裁

空姐可以減價了

連登仔唔好咁恐怖啦，食唔到嘅提子係酸架

太保守，230基本

一下子多6000個人失業，搵緊工嘅更加難搵工

Double hits??

11月尾前搵唔到工仲慘

屌你老母支那種死返支那啦
串鳩巴士司機

應該有好多轉做保險或者其他跑數類工作

保險

炒唔多
半年生意跌9成 先炒十幾%
良心企業

巴士司機好撚失禮?

低賤好多

搵國產飛雞補充，否則不准內需

好慘

估計應該是炒晒香港人
然後用大陸人補充
因為冇理由炒到六千人
咁 咪冇人開工？⋯
裁員只係藉口，大換血就真